# Information handling #
Разработать приложение, разбирающее и обрабатывающее текст.

Необходимо создать приложение, разбирающее текст из учебника по программированию из файла и позволяющее выполнять с текстом три различных операции. 

## Общие требования к проекту: ##

Разобранный текст должен быть представлен в виде объекта (текста), содержащего, например, предложения и блоки кода, предложение может содержать слова предложения. Слова предложения (части предложения), могут быть, например, простыми словами и знаками препинания. Данные классы являются классами сущностей и не должны быть перегружены методами логики.
Разобранный текст необходимо восстановить в первоначальном виде, за исключением пробелов между элементами. Пробелы и знаки табуляции при разборе могут заменяться одним пробелом.
Для деления текста на предложения и другие составляющие следует использовать регулярные выражения. Не забывать, что регулярные выражения для приложения являются литеральными константами.
Код, выполняющий разбитие текста на составляющие части, следует оформить в виде классов-парсеров.
При разработке парсеров, разбирающих текст, необходимо следить за количеством создаваемых объектов-парсеров.
При реализации задания можно использовать шаблоны Composite и Chain of Responsibility.
При обработке исключительных ситуаций приложение необходимо использовать логгер Log4j.
Созданное приложение должно позволять реализовывать группу задач по работе над текстом (задачи приведены ниже) без “переписывания” существующего кода.

## Функциональные возможности, варианты для реализации. ##

1. Найти наибольшее количество предложений текста, в которых есть одинаковые слова.
2. Вывести все предложения заданного текста в порядке возрастания 
количества слов в каждом из них.
3. Найти такое слово в первом предложении, которого нет ни в одном из остальных предложений.
4. Во всех вопросительных предложениях текста найти и напечатать без повторений слова заданной длины.
5. В каждом предложении текста поменять местами первое слово с последним, не изменяя длины предложения.
6. Напечатать слова текста в алфавитном порядке по первой 
букве. Слова, начинающиеся с новой буквы, печатать с красной строки.
7. Рассортировать слова текста по возрастанию доли гласных букв (отношение количества гласных к общему количеству букв в слове).
8. Слова текста, начинающиеся с гласных букв, рассортировать в алфавитном порядке по первой согласной букве слова.
9. Все слова текста рассортировать по возрастанию количества заданной буквы в слове. Слова с одинаковым количеством букв расположить в алфавитном порядке.
10. Существует текст и список слов. Для каждого слова из заданного списка найти, сколько раз оно встречается в каждом предложении, и рассортировать слова по убыванию общего количества вхождений.
11. В каждом предложении текста исключить подстроку максимальной длины, начинающуюся и заканчивающуюся заданными символами.
12. Из текста удалить все слова заданной длины, начинающиеся на согласную букву.
13. Отсортировать слова в тексте по убыванию количества вхождений заданного символа, а в случае равенства – по алфавиту.
14. В заданном тексте найти подстроку максимальной длины, являющуюся палиндромом, т.е. читающуюся слева направо и справа налево одинаково.
15. Преобразовать каждое слово в тексте, удалив из него все последующие (предыдущие) вхождения первой (последней) буквы этого слова.
16. В некотором предложении текста слова заданной длины заменить указанной подстрокой, длина которой может не совпадать с длиной слова.